# Flertrådsprogrammering

Prosjektet i katalogen multithreading inneholder to pakker, i no.ntnu.imt3281.multithreading ligger noen introduksjonseksempler :

- SimpleTaskExecutor kjører tre utgaver av Sleeper ved hjelp av ExecutorService (cached thread pool)
- SharedArrayTest viser problemer med manglende synkronisering da to utgaver av ArrayWriter deler et SimpleArray objekt

I pakken no.ntnu.imt3281.producer_consumer ligger det eksempler på producer/consumer både uten synkronisering og med ulike typer synkronisering.

- UnsynchronizedBufferTest viser hva som skjer når en mangler synkronisering
- BlockingBufferTest viser bruken av en ArrayBlockingQueue for å oppnå synkronisering
- SynchronizedBufferTest viser hvordan en kan bruk "synchronized" sammen med wait/notifyAll for å oppnå synkronisering.

# Nettverk

I prosjektet i katalogen simplenetworking er det to programmer:

- httpsreader som leser fra en web server via https
- echoserver, et program som lytter på en port, tar i mot forbindelser og sender tilbake all tekst som sendes til denne forbindelsen

I prosjektet socketClient ligger en applikasjon (JavaFX) som fungerer som en klient som kan koble seg til en vilkårlig server og sende og motta tekst.

I prosjektet chatserver ligger en server som kan brukes sammen med socketClient, denne kan også brukes som utgangspunkt for server koden til prosjekt 2.

# Lambda and streams

I prosjektet i katalogen lambda_streams ligger følgende eksempler :

- IntroLambda - Hva er lambda funksjoner, hva er funksjonelle interface
- AddingNumbers - Ulike måter å summere tall på, bruk den funksjonaliteten som gir minst sannsynlighet for feil
- AutogeneratedStreams - Automatisk opprette streams med tall
- Streams - Behandle streams med tall og tekst
- ProcessingEmployees - Hvordan kan  streams brukes til å behandle store mengder data
  * Employee - klasse for å holde informasjon om en ansatt for ProcessingEmplyees eksemplet
- StreamOfLines - Et eksempel som bruker streams for å lese en tekstfil og telle forekomster av ord
- EffectiveStream - Hvor effektivt er det å bruke streams
